香港市民嚴厲讉責中聯辦誣衊抗爭者

本網訊5月2日，香港市民嚴厲譴責非法組織中聯辦，在發言中誣衊一眾抗爭者。在新聞稿中寫道:「打砸搶燒地鐵、銀行、商店，圍毆遊客和市民，襲擊警員，私製炸彈，實施恐怖主義威脅，香港昔日引以為傲的法治和自由遭受踐踏，萬千市民失去“免於恐懼的自由”。」

抗爭一直以來，從未發生任何搶掠等為私利的行為，打砸燒亦為有目的性針對一切支持極權的機構，全是死物，亦無平民受害，談不上恐怖主義。所謂「圍毆遊客和市民，襲擊警員」乃是出於正當自衛及警察作出無理及不公的拘捕，市民有反抗的理由。關於所謂「私製炸彈」，一直有證據澄清，警方多次檢獲的根本不是炸彈。包括在上月22日拘捕的IVE學生，警方所檢獲的為STEM課程常用的電子零件，警方企圖誤導廣大市民，製造白色恐怖，香港市民深表遺憾。
而至昨日五一黃金週，各大親中媒體，鋪天蓋地散播抗爭者將發起「天馬行動」，然而5月1號過去，行動卻未見其影。五一黃金周本應是在疫情舒緩後，首個振興經濟的本地活動，支持良心商界。然而各大親中媒體卻散播恐慌，唯恐天下不亂，中聯辦應否讉責各大親中媒體散播謠言，「攬炒」經濟?

另外，發言人亦指出「黃色經濟圈」是「罔顧自由市場規則」，香港市民對此亦深表遺憾。市民如何消費，本來就是自由市場規則，沒有人拿著武器去威嚇市民要光顧某機構。相反，各大建制人士，例如國家領導人梁振英先生，每日在狙擊在蘋果日報下廣告的商戶，企圖運用其政治權力，威脅商界，才是違反「自由市場」原則。

香港市民奉勸中聯辦拼棄鬥爭念頭，不要干預香港內部事務，讓特區政府自由運作，回應五大訴求，才是香港之福，才能讓經濟重新上路。

2020-05-02

中國當局造謠抹黑黃色經濟圈干預干涉香港內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。我們正告中國當局認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉香港內政，以免引火燒身、自食苦果。魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看中國當局現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而中國當局叨嘮的，都是有毒的謊言。中國當局造謠抹黑黃色經濟圈必定面對世人的側目。

在國際社會大家庭裡，香港始終維護和平、促進民主、堅守普世價值、同自由世界攜手構建人類命運共同體。中國當局卻損人利己、唯我獨尊、背信棄義、在世界上大搞順我者昌，逆我者亡。

中國當局不僅不以為恥反以為榮，「明明已經從山巔之城跌落，還渾然不覺，頤指氣使。」皮之不存，毛將焉附？世界上本無「修昔底德陷阱」，但中國當局如堅持造謠抹黑黃色經濟圈，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成「修昔底德陷阱」。

中國當局不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意造謠抹黑黃色經濟圈，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。中國當局動用國家力量，造謠抹黑黃色經濟圈，打壓特定企業，動輒揮舞制裁大棒，肆意奉行單邊主義、保護主義，屢屢退群、毀約，破壞、損害國際多邊機制，毫無信任可言。中國當局在造謠抹黑黃色經濟圈問題上跟港方講「自由市場」，真是太無知，太無恥，太虛偽了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

國家領導人梁振英先生

支持梁振英
永遠的黨領導

Push

好似好耐無開民間記者會

#letskillchinese

push

中聯辦阻住香港人消費

支持梁振英
當中國共產黨中央委員會總書記、
中華人民共和國主席、
中央軍事委員會主席